On vous demande ici de conjecturer des propriétés relatives à la symétrie centrale.

Pour chaque propriété à conjecturer, une figure est proposée pour vous aider.

\bigskip

\section*{Propriéte 1}

\MultiCol[t]{0.55/0.40}{% Option [t] pour aligner sur le haut.
Sur la figure ci-contre, la droite $(d)$ et la droite $(d')$ sont symétriques par rapport au point O.\\

Conjecturer une propriété : 

  §
  \begin{center}
    \includegraphics[scale=0.3]{5ActSymCentrale02a.png}
    \end{center} 
}



\bigskip



\begin{tblr}{width=\linewidth,colspec={|X[l,1]X[l,1]|},rowsep=4pt}
  \hline
 \underline{Information connue} :  & \underline{Nouvelle information} : \\
 
 Si deux droites sont symétriques par rapport à un point   & Alors \dotfill\\
\hline
\end{tblr}
\medskip


\bigskip

\section*{Propriéte 2}

\MultiCol[t]{0.55/0.40}{% Option [t] pour aligner sur le haut.
Sur la figure ci-contre, le segment $[AB]$ et le segment $[A'B']$ sont symétriques par rapport au point O.\\

Conjecturer une propriété : 

  §
  \begin{center}
    \includegraphics[scale=0.3]{5ActSymCentrale02b.png}
    \end{center} 


}



\bigskip



\begin{tblr}{width=\linewidth,colspec={|X[l,1]X[l,1]|},rowsep=4pt}
  \hline
 \underline{Information connue} : &  \underline{Nouvelle information} : \\
 
 Deux segments sont symétriques par rapport à un point &  Alors \dotfill\\
\hline
\end{tblr}
\medskip



\bigskip

\section*{Propriéte 3}

\MultiCol[t]{0.55/0.40}{% Option [t] pour aligner sur le haut.
Sur la figure ci-contre, les points $A$, $B$ et $C$ sont alignés et ont pour symétriques les points $A'$, $B'$ et $C'$ par rapport au point $O$.\\

Conjecturer une propriété :

  §
  \begin{center}
    \includegraphics[scale=0.3]{5ActSymCentrale02c.png}
    \end{center} 


}



\bigskip



\begin{tblr}{width=\linewidth,colspec={|X[l,1]X[l,1]|},rowsep=4pt}
  \hline
 \underline{Information connue} : &  \underline{Nouvelle information} : \\
 
 Si trois points sont alignés  & Alors leurs symétriques par rapport à un point sont \dotfill\\
\hline
\end{tblr}
\medskip



\bigskip

\section*{Propriéte 4}

\MultiCol[t]{0.55/0.40}{% Option [t] pour aligner sur le haut.
Sur la figure ci-contre, les deux figures sont symétriques par rapport au point $O$.\\

Conjecturer des propriétés : 

  §
  \begin{center}
    \includegraphics[scale=0.3]{5ActSymCentrale02d.png}
    \end{center} 


}



\bigskip



\begin{tblr}{width=\linewidth,colspec={|X[l,1]X[l,1]|},rowsep=4pt}
  \hline
 \underline{Information connue} : &  \underline{Nouvelle information} : \\
 
 Deux figures sont symétriques par rapport à un point &  Alors \dotfill\\
\hline
\end{tblr}
\medskip

\bigskip

\begin{tblr}{width=\linewidth,colspec={|X[l,1]X[l,1]|},rowsep=4pt}
  \hline
 \underline{Information connue} : & \underline{Nouvelle information} : \\
 
 Deux angles sont symétriques par rapport à un point &  Alors \dotfill\\
\hline
\end{tblr}
\medskip





